［陰謀論］強國醫療股爆升 聲稱擁疫苗 情況如翻版「鐵線蟲入侵」

[url]相信近來有留意股市的市民都發現 最近疫市下唯獨醫療股一直爆升，恒指跌逾600點，但中國醫療集團（08225）股價卻升62%，收報1.25元。
中國醫療集團昨日公布，關聯公司上月獲得抗病毒產品邁可欣（利托那韋口服液）生產註冊批准後，已收到來自多個國家的採購需求。同時，公司擬與一家加拿大公司開展國際生物等效性試驗和國際註冊。中國醫療集團股價在1月底曾飆2.8倍後，申請股份中途停牌。其後公司公布正向藥監局申請恢復生產利托那韋。
其他醫藥股亦受捧，精優藥業（00858）股價升11.1%，報0.12元；大健康國際（02211）股價升9.3%，報0.07元；遠大醫藥（00512）股價升6%，報5.61元。

那麼中國醫療集團背景是？根據資料，其前身為萬全科技藥業有限公司，為萬全控股集團旗下企業，總部位於北京，於2003年7月10日在香港交易所創業板上市交易。

公司主要向大陸的製藥商提供技術及服務，收入主要來自技術轉讓；提供藥品開發服務及臨床研究服務。藥品主要應用於抗感染、心血管系統、神經系統、胃腸道消化系統、抗糖尿病和抗腫瘤等領域。藥物製劑方面則包含普通劑型、控釋、緩釋劑型。

另外，此公司的高層人物背景也非比尋常，主席為郭夏，剛入圍2019十大經濟創新人物。中國首家收購美國納斯達克美國生物醫藥公司之先行者，領跑中國創新藥研發 11 年，蟬聯 10 年中國創新藥申報第一名。中國醫療集團標榜專治精神病藥、戒煙處方、抗老人癡呆、兒童抗敏藥等。

過去1月24日通告指出，「王廣發是北京大學第壹醫院呼吸和危重癥醫學科主任，自己在傳染冠狀病毒後，正是使用該藥」﹐該藥是指「中國醫療集團關聯方萬全萬特廈門制藥公司生產洛匹那韋及利托那韋的口服混懸制劑（國藥準字 H20040411：國藥準字 H20051019 ），成為衛健委印發新型肺炎國家版診療方案修訂版兩個推薦用藥：抗病毒可試用α-幹擾素、洛匹那韋/利托那韋。

王廣發曾於1月10日指整體疫情「可防可控」，惟後來王廣發被確診患上新型冠狀病毒肺炎，要留院隔離治療，今日出院。

此外，公司亦曾與南非愛滋病藥研究機構聯合開展愛滋病治療藥物研究。

相信大家都知道，1月31日，印度生物學研究團隊在 BioRxiv 發文指出，新型冠狀病毒S蛋白中被插入多個與愛滋病毒（HIV）相似的氨基酸序列，文章強調這在自然情況下不可能發生，暗示是「基因改造」產物。哈佛大學流行病專家表示，新發現耐人尋味。

看到這裏，不難令人聯想到，這次疫情會否有可能是中國故意製造病毒流出，再製造輿論把禍源嫁禍於美國？另一方面又透過某個渠道放出疫苗，吸引世界各地的投資者入股，此舉可謂「豬籠入水」。但另一方面，也有不少人質疑疫苗的效用，如疫苗真有效，為什麼到現在仍未被廣泛使用？故不少知名股評員亦指出，有可能是典型用輿論製造一種「假象」吸引投資者，實際上疫苗可能仍掌握在中國手裏，唯獨未知中共高層什麼時候「吸夠水」才把疫苗流出，當上一回「救世主」。經過此舉，中國一早也已經得到足夠財力，一早中空的國庫得以填補，而「送水」給中國的，就是給其所害的世界各地。

那麼，最後一個問題我想大家也想了很久，為什麼距離中國的另一端的國家也有不少人染上病？遠至歐洲國家相繼淪陷，希臘衛生當局6日表示，境內新增14起病例，使得希臘累計確診數攀升至45例。捷克目前有12例確診、波蘭1例、匈牙利4例，斯洛維尼亞也有6例。德國與法國確診數都超過500例；西班牙死亡病例攀升至5例，累計共365例確診。
比利時新增59例，累計達109例確診；挪威、瑞士和瑞典感染人數皆突破百人大關；奧地利再添4例確診，共47人染病。
死亡人數僅次中國的意大利，累計確診也超過3800例，意大利目前死亡病例為197例，3月6日一天死亡人數為49人。確診總體人數為4636.

到底是中國人的足跡遠至地球的彼岸，還是此病真的如此傳播力強？即使對中國實施管制出入口仍足以令全世界都滿佈肺炎患者？抑或是有人在事前已準備好故意播毒？這些都存在一個大大的問號。

其實此舉一早在不少電影中真實上演過，如韓國電影「鐡線蟲入侵」中就深深展示出背後的操作原理，有興趣可以觀賞一下。

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

多隻醫療股輪流「疫」市上升，最誇張算是中國醫療集團（8225），上周短短數天內曾累升近四十倍，創造港股新記錄。很多運動有名人堂，若港股設有「名股堂」，中國醫療集團應當入選。

升幅如此驚人，主因受惠於內地肺炎疫情。時勢造英雄，英雄亦要把握時勢。農歷年假前公司已早着先機發出第一份通告，提醒市場旗下製藥公司所生產藥品成為國家衞健委印發新型肺炎國家版診療方案推薦用藥。假後復市股價應聲炒高3倍，0.1元起步收報0.43元。該晚公司再發出另一份通告，補充解說，旗下公司是國內唯一生產過該藥品的企業，已擁有原料批文和申請相關專利，並向國家藥監局申請重新恢復生產。火上加油後，股價翌日再升3倍收報2.1元，隨後高見3.91元，創造歷史。